【共享中國人榮耀】泰女幫襯夜市貴成倍 老闆：以為佢係中國人

中國人到外地旅遊，常被人視為土豪，最終消費時被當成「羊牯」。泰國一名女子到曼谷知名夜市TALAD NEON用餐，原本80泰銖（約20港元）的食物，老闆竟收她150泰銖（約37港元），原因竟然是「以為她是中國人」。

據泰國當地媒體《khaosod》報道，泰國一女網友在fb發文，指自己日前到夜市用餐，點了一份雞蛋脆皮豬肉配羅勒葉，被收了150泰銖，讓她覺得太貴，因為同樣的食物在其他夜市只約60到70泰銖（15至17港元）。由於夜市有許多遊客，女網民特意問老闆是不是給泰國人的價錢，老闆卻回應是泰國人的價格。

帖文後來引起熱議，而泰國傳媒隨後前往夜市，聯絡該名老闆娘，老闆娘指夜市有9成都是中國遊客，「還以為她是中國人」，並表示如果是泰國人的話，會收80泰銖價格。

過去亦曾發生中國人在外地被「屈錢」例子，泰國《星暹日報》報道，此前有中國遊客在蘇梅島玩水上電單車後，檔主以一道刮痕為由，提出8萬泰銖（約1.96萬港元）的賠償，經協商，游客最後交了3萬泰銖（約7,400港元）才得以離開。

好彩我地係香港人

孽報報埋泰國人
華人樣真係一種詛咒

遲早排華全部亞洲人都中招

果碟野係香港最少50$

早輪有個旅遊post仲笑鳩香港人去泰國殺價cheap到死
邊個係豬兜都未清楚

喺外國人眼中原來中國人係肥大嘅水魚.

唔通真係會尊重無文化既生番咩

泰國人咁唔老實

今次我公道d講
所有遊客區都會劏客，唔關你邊度人事
之前去泰國旅行買野，我問完價覺得貴唔買，轉頭有個鬼佬問，開個價仲高過我
所以去遊客區一定要殺價

個種咪又係一樣，世界是中國的

好似香港女人街

等你拖返出黎binc

所以殺價真係要殺一半

東南亞出晒名夠狠
啲鬼佬黎到 柬 印 老
唔識價 搭車食飯
俾人劏撚到一頸血

人地而家泰國人都中伏呀
你肯定其他人分到？

殺你老價 講價呀

俾你屌早過我
好撚多新移民扮香港人

屌